【拒 18 歲男被告保釋】迷你倉藏煙霧餅案 控方指化驗所工作量大 官准押後至明年四月再訊

警方於平安夜當天，稱於觀塘一迷你倉檢獲爆炸品及煙霧餅等，一名 18 歲男學生被捕，被控以管有爆炸品等罪，今（26日）被押至屯門裁判法院提堂，暫毋須答辯。控方指政府化驗所「工作量大」為由，申請將案押後 15 周，以作檢驗工作，辯方反對。庭上透露，被告在迷你倉門前被警方截停，被告交出匙卡及密碼，警方在倉內搜出涉案物品及豬嘴等示威物品。署理主任裁判官蘇文隆批准將案押後至 4 月 9 日，期間被告須還押。

控方申請將案押後 15 星期，以待化驗相關化學品、DNA及指紋，以及專家證供，以查驗被告有否製造爆炸品。控方解釋，因臨近農曆新年公眾假期，以及現時政府化驗所「工作量大」，故需押後 15 周之久。

庭上透露，警方在時昌迷你倉門前截停被告，被告鄺偉邦交出匙卡及密碼，警方在倉內搜出涉案的爆炸品 nitrocellulose，初步指可造成爆炸和傷害身體。警方亦在倉內搜出 31 種化學品，其中 3 種可造炸彈，以及一些試管、豬嘴過濾器等示威物；控方反對被告保釋。

辯方反對押後 15 周這麼久 ，又指涉案的物品只是用作拍攝製作煙霧效果，以及作「家居清潔」，又指出有關迷你倉並非公眾地方，辯方不接受政府化驗所工作量大作為押後理由，因為有時候政府化驗所檢驗手提電話或爆炸品等，一天內已可有結果，應為只押後 8 周更適合。

辯方又提出保釋申請，提出以現金 2 萬元、由父親及教會教友人事擔保共 2 萬元、不離港等保釋條件，但遭蘇官拒絕。

被告鄺偉邦（18歲，副學士學生），被控以管有爆炸品及管有攻擊性武器或適合作非法用途的工具，控罪指他於今月 24 日在觀塘鴻圖道 50 號寶冠大廈3樓「時昌迷你倉」 BK203 號倉內，明知而管有爆炸品，即 nitrocellulose，以及攻擊性武器或適合作非法用途的工具， 即 10 個粉餅形煙霧彈，意圖將其作非法用途使用。

案件編號：TMCC2405/2019

即係冇罪都係要手足一直坐

真係好仆街
邊度仲有險可守

呢條垃圾，官真係冇得頂
痴撚線

你化驗所工作量大同唔俾人保釋有咩撚關係?

Dlln 依家真係鳩拉還押 未判先坐
On9

蘇文隆

cls

發現次次審 都係果幾個藍官 唔知以為法院得3-4 個法官

浪費哂手足d時間

話有險可守果條含撚狗去咗邊
dead body 真係變左dead body,
影都無埋

記得嗰時有連登仔話鳩拉 活動前扮嘢 低調放人
連登仔講嘢真係得啖笑完全唔明手足心情同處境喺度鳩噏

Over my dead body

根本就夾硬逼人坐耐啲

寫左篇野講蘇官點上位,係好勵志的

推

Thx for sharing